官斥警未交匿名理據

官斥警未交匿名理據

被控襲警的謝煒洛10月首次提堂後，由其他人掩護離開法庭。資料圖片

【本報訊】律政司近月起訴示威者襲警或阻差辦公罪行時，屢將牽涉的警務人員姓名以編號或英文字母取代，待遇與風化案事主相同。一名被控襲警的中大學生，早前提堂時明言反對警員匿名；事隔近兩個月，控方昨天仍未能提供書面法律理據。警方即席草擬簡單理據，並申請再押後，遭裁判官質疑：「我唔明白點解要咁耐囉！我真係唔明。」

相關新聞：大膽敢言 多次唱淡大市

即場草擬指憂被起底

男被告謝煒洛（21歲）被控襲警及管有攻擊性武器罪，控罪指他於今年10月20日在旺角亞皆老街與旺角道之間的塘尾道襲擊警長X並管有兩塊磚頭。案件於10月22日首次提訊，並押後昨天再訊。

辯方昨指，仍未收到控方有關匿名處理涉案警察的理據。控方回應稱需作整體考慮，因有關安排將「一次過」適用於「全香港九龍新界」的案件，而非獨立針對某個警務人員，故需更多時間預備。

署理主任裁判官嚴舜儀直指，控方申請「相信係有啲原因啦」，但謂「我都想知」，並稱控方只需將有關原因告知辯方，惟不應再押後。

控方遂讀出警方即場草擬的理據，聲稱網上有針對警員的起底，擔心個人資料被公開會危及人身安全，故申請匿名。案件最終押後至明年2月7日再訊。

案件編號：KCCC2598/19

無名無姓全部告唔入

到時隻狗上庭作證洗唔洗強姦案咁開一間房 視像作供

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

是咪可以匿名出糧
係就正, 一人出多十份糧
下年警隊可能有三十萬人
要check 點解突然多咁多人手?要睇招募policy 同紀錄?
唔得喎, 內部行動資料唔方便公開, 會影響行動步署
要保障警員個人資料
加埋OT, 做年幾都夠Full paid 買樓了

匿名返工+匿名OT+匿名出糧
有冇返工都冇人知仲有糧出
全民就業

180%就業率
領先全球

個法官都話佢地咩事搞咁耐要下次1月先答到，

佢係咁話你只要俾個合理理由黎，辨方可能唔反對。只係想知個理由都答唔出，係咁商量。最後先話驚被起底，之後個官又問佢係咪所有人都驚定得1個人驚所以全部都遮名，控方即時口啞啞，休庭嗰陣先俾到份報告個官